[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1946 có những đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Có nhiều đảng phái khác nhau cùng tồn tại."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung chính của Hiến pháp XHCN điều chỉnh để thoát khỏi giai đoạn khủng hoảng là gì?",
    "answer": "Tiếp thu một số nội dung của Hiến pháp tư sản để phát triển đất nước."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản có tính chất Hiến pháp đầu tiên trên thế giới ra đời ở đâu?",
    "answer": "Anh."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp thành văn có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Hiến pháp được biểu hiện dưới dạng 1 hoặc nhiều văn bản."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Hai miền Nam, Bắc vừa thống nhất, cùng xây dựng CNXH."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp cương tính có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Việc làm mới hoặc sửa đổi Hiến pháp khó hơn so với các đạo luật thông thường"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Không thừa nhận tư hữu đối với tư liệu sản xuất;"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận mục đích phát triển kinh tế nhằm thỏa mãn về vật chất và tinh thần cho mọi người;"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1946 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định nhà nước ta theo hình thức chính thể quân chủ, hình thức cấu trúc nhà nước đơn nhất;"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định sự tồn tại duy nhất một Đảng trong hệ thống chính trị, Đảng cộng sản là lực lượng lãnh đạo xã hội, các tổ chức chính trị - xã hội."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Là chế định quy định về nguồn gốc của quyền lực nhà nước và phương pháp tổ chức thực hiện quyền lực nhà nước."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do kinh doanh dưới đây là đúng?",
    "answer": "Quyền tự do kinh doanh được hiểu là được quyền tự quyết định, thực hiện các công việc trong kinh doanh nhưng phải tuân thủ các quy định của pháp luật và không được thực hiện các điều pháp luật cấm; không được lợi dụng quyền tự do của mình xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của người khác; không được xâm phạm quốc phòng, an ninh, trật tự, an toàn xã hội;"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, nhận định nào dưới đây về vị trí pháp lý của Quốc hội là không đúng?",
    "answer": "Quốc hội là cơ quan hành chính nhà nước cao nhất."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Kế toán nhà nước."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không áp dụng nguyên tắc tổ chức nào dưới đây?",
    "answer": "Nguyên tắc tam quyền phân lập."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Thành viên Chính phủ không bao gồm chức danh nào dưới đây ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước trong Hiến pháp nào dưới đây không chịu ảnh hưởng của bộ máy nhà nước Xô Viết?",
    "answer": "Hiến pháp 1946."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Quyền xét xử tối cao."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào để đứa trẻ sinh ra có cha là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bình đẳng trước pháp luật được hiểu thế nào đúng nhất?",
    "answer": "Trong những điều kiện như nhau, được hưởng sự đối xử của pháp luật như nhau, mà không có bất cứ sự phân biệt đối xử nào."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Nếu xét theo lĩnh vực điều chỉnh, quyền con người gồm các nhóm quyền gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về phạm vi của quyền, công dân có phạm vi quyền rộng hơn so với quyền con người."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về đối tượng hưởng quyền, thì đối tượng hưởng quyền con người rộng hơn đối tượng được hưởng quyền công dân."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không được ghi tên vào danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về việc bỏ phiếu tại các khu vực bỏ phiếu dưới đây là đúng?",
    "answer": "Tất cả các khu vực bỏ phiếu đều tiến hành trong cùng một ngày, trừ một số khu vực đặc biệt được quyết định bỏ phiếu trước."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Bầu cử thêm đại biểu Quốc hội do cơ quan, tổ chức nào có thẩm quyền quyết định ?",
    "answer": "Hội đồng bầu cử quốc gia."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Biểu quyết theo đa số."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền điều chỉnh đối với kết quả hiệp thương lần 1 về cơ cấu, thành phần, số lượng đại biểu Quốc hội được bầu?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc bầu cử đòi hỏi có hầu hết mọi người tham gia là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc phổ thông."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Hiến pháp XHCN là đúng?",
    "answer": "Hiến pháp XHCN quy định rất nhiều quyền lợi cho giai cấp công nhân và nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao Hiến pháp XHCN lâm vào giai đoạn khủng hoảng?",
    "answer": "Do sự sụp đổ của Liên Xô và các nước XHCN ở đông Âu."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp XHCN có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về giai đoạn đầu xuất hiện Hiến pháp tư sản là đúng?",
    "answer": "Hiến pháp tư sản đem lại cho người dân cuộc sống tốt đẹp hơn, nhiều quyền lợi hơn trong xã hội phong kiến."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất xã hội của Hiến pháp được thể hiện như thế nào?",
    "answer": "Bảo vệ quyền lợi của mọi người ở những mức độ khác nhau, tùy theo vị trí giai cấp của họ trong xã hội;"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Miền Bắc xây dựng kiểu nhà nước XHCN."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận mục đích phát triển nền kinh tế nhằm thỏa mãn nhu cầu vật, chất, tinh thần cho mọi người;"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Chấp nhận nhiều đảng trong hệ thống chính trị."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định nhà nước do nhân dân lập ra, hình thức chính thể cộng hoà, hình thức cấu trúc đơn nhất."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Quốc hội được Nhân dân trao quyền lập Hiến và quyết định những công việc quan trọng nhất của đất nước."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nhà nước quản lý nền kinh tế bằng kế hoạch hóa tập trung thống nhất;"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Quyền con người được bảo vệ bằng cơ chế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không áp dụng nguyên tắc tổ chức nào dưới đây?",
    "answer": "Nguyên tắc tam quyền phân lập"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không có quyền biểu quyết trong phiên họp thường kỳ của Chính phủ ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Giám sát tối cao đối với các cơ quan nhà nước."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có dạng hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": "Phiên họp thường kỳ hàng tháng của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không có các chức danh nào dưới đây?",
    "answer": "Vua."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Vị trí pháp lý của Quốc hội được quy định tại Điều nào trong Hiến pháp 2013 ?",
    "answer": "69"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do ngôn luận dưới đây là đúng?",
    "answer": "Là quyền tự do tiếp nhận và thể hiện ý chí, quan điểm thông qua các hình thức khác nhau nhưng không được chống lại đường lối của Đảng và chính sách, pháp luật của Nhà nước; không được xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của cá nhân, tổ chức khác; không được xâm hại đến quốc phòng, an ninh, trật tự xã hội, đạo đức và truyền thống tốt đẹp của dân tộc."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan niệm của Việt Nam, quyền con người là gì?",
    "answer": "Quyền con người là các quyền tự nhiên, vốn có và khách quan của con người được pháp luật ghi nhận và bảo vệ."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây đứa trẻ sinh ra có quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cha là người không quốc tịch, mẹ là người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung của quyền bình đẳng gồm những gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây một đứa trẻ được sinh ra có mẹ là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào dưới đây có quyền dự kiến về cơ cấu thành phần, số lượng ĐBQH được bầu của cơ quan, tổ chức, đơn vị ở trung ương và ở địa phương?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm tổ chức Hội nghị hiệp thương lần 1?",
    "answer": "Mặt trận tổ quốc."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào dưới đây có quyền Thành lập Ủy ban bầu cử ĐBQH ?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Danh sách cử tri do cơ quan nào lập?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân xã, phường, thị trấn lập theo khu vực bỏ phiếu."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Tổng số đại biểu Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam theo quy định của Luật Bầu cử đại biểu Quốc hội là bao nhiêu?",
    "answer": "Tối đa không quá 500 đại biểu."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc bầu cử đòi hỏi việc cử tri bầu hoặc không bầu ai, không ai biết là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc bỏ phiếu kín."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp nhu tính có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Việc làm mới hoặc sửa đổi Hiến pháp tương tự như các đạo luật thông thường"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 2013 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nhu cầu nội luật hóa các cam kết quốc tế."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Sau thắng lợi hoàn toàn của cuộc cách mạng tư sản, Hiến pháp ra đời nhằm mục đích gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp tư sản không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Về tính giai cấp, ưu tiên bảo vệ địa vị và quyền lợi của giai cấp công nhân và nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Chỉ xây dựng CNXH trên phạm vi miền Bắc."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Quy định các loại tư liệu sản xuất chủ yếu của xã hội;"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định nhà nước do nhân dân lập ra, hình thức chính thể quân chủ, hình thức cấu trúc đơn nhất."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định tất cả quyền lực thuộc về Quốc hội;"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Không thừa nhận tư hữu đối với tư liệu sản xuất;"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận việc quản lý nền kinh tế bằng kế hoạch hóa tập trung."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Chấp nhận nhiều đảng trong hệ thống chính trị."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể nào có trách nhiệm bảo vệ quyền con người?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Tòa án nhân dân có vị trí là là:",
    "answer": "Cơ quan tư pháp."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng nhà nước."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng Chính phủ."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Viện công tố."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Ủy ban nhân dân là không đúng?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân do Chính phủ bầu ra."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, phương án nào dưới đây không phải là sự thể hiện tính quyền lực nhà nước cao nhất của Quốc hội?",
    "answer": "Trực tiếp lãnh đạo các Bộ, cơ quan ngang Bộ, cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Nếu xét theo lĩnh vực điều chỉnh, quyền con người gồm các nhóm quyền gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bình đẳng trước pháp luật được hiểu thế nào đúng nhất?",
    "answer": "Trong những điều kiện như nhau, được hưởng sự đối xử của pháp luật như nhau, mà không có bất cứ sự phân biệt đối xử nào."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Quyền con người được bảo vệ bằng cơ chế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây đứa trẻ sinh ra có quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cha là người không quốc tịch, mẹ là người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan niệm của Việt Nam, quyền con người là gì?",
    "answer": "Quyền con người là các quyền tự nhiên, vốn có và khách quan của con người được pháp luật ghi nhận và bảo vệ."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Ban bầu cử có trách nhiệm gì?",
    "answer": "Phụ trách việc tổ chức bầu cử tại Khu vực bỏ phiếu."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không được ghi tên vào danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Bỏ phiếu qua hệ thống mạng điện tử."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Ngày bầu cử là ngày nào?",
    "answer": "Ngày bầu cử phải là ngày Chủ nhật và được công bố chậm nhất là 115 ngày trước ngày bầu cử."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất giai cấp và bản chất xã hội của Hiến pháp được thể hiện như thế nào?",
    "answer": "Hiến pháp luôn thể hiện cả bản chất giai cấp và bản chất xã hội ở những mức độ nhất định."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1946 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nhà nước Việt Nam cộng hòa vừa mới được thành lập."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp hiện đại có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nội dung quy định toàn diện về các chế độ nền tảng xã hội; các quyền con người, quyền và nghĩa vụ công dân; tổ chức quyền lực nhà nước."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1946 có những đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nhà nước Việt Nam dân chủ cộng hòa vừa mới được thành lập và mong muốn nhanh chóng có bản Hiến pháp;"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Các nước tư sản đã thực hiện giải pháp nào để Hiến pháp tư sản thoát khỏi giai đoạn khủng hoảng?",
    "answer": "Mở rộng các quyền lợi cho mọi người trong xã hội."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp Việt Nam có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Hiến pháp hiện đại."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1946 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Tất cả quyền bính trong nước thuộc về nhân dân."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1946 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định nhà nước ta theo hình thức chính thể quân chủ, hình thức cấu trúc nhà nước đơn nhất."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận việc áp dụng mô hình phát triển kinh tế XHCN ở Xô Viết"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 2013 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định nhà nước ta là nhà nước chuyên chính vô sản."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây một đứa trẻ được sinh ra có mẹ là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không có các chức danh nào dưới đây?",
    "answer": "Tổng thống."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng nhà nước."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, chức vụ nào dưới đây không do Quốc hội bầu?",
    "answer": "Đại biểu Quốc hội."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Hội đồng nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Hội đồng nhân dân là cơ quan do nhân dân cả nước bầu ra."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền của Quốc hội được quy định tại Điều nào trong Hiến pháp 2013 ?",
    "answer": "70."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, nhận định nào dưới đây về vị trí pháp lý của Quốc hội là không đúng?",
    "answer": "Quốc hội là cơ quan xét xử cao nhất của nước cộng hòa XHCN Việt Nam."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do kinh doanh dưới đây là đúng?",
    "answer": "Quyền tự do kinh doanh được hiểu là được quyền tự quyết định, thực hiện các công việc trong kinh doanh nhưng phải tuân thủ các quy định của pháp luật và không được thực hiện các điều pháp luật cấm; không được lợi dụng quyền tự do của mình xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của người khác; không được xâm phạm quốc phòng, an ninh, trật tự, an toàn xã hội;"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể nào có trách nhiệm bảo vệ quyền con người?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về phạm vi của quyền, công dân có phạm vi quyền rộng hơn so với quyền con người."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do ngôn luận dưới đây là đúng?",
    "answer": "Là quyền tự do tiếp nhận và thể hiện ý chí, quan điểm thông qua các hình thức khác nhau nhưng không được chống lại đường lối của Đảng và chính sách, pháp luật của Nhà nước; không được xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của cá nhân, tổ chức khác; không được xâm hại đến quốc phòng, an ninh, trật tự xã hội, đạo đức và truyền thống tốt đẹp của dân tộc."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào để đứa trẻ sinh ra có cha là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm tổ chức Hội nghị hiệp thương lần 3?",
    "answer": "Mặt trận tổ quốc."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền điều chỉnh đối với kết quả hiệp thương lần 2 về cơ cấu, thành phần, số lượng đại biểu Quốc hội được bầu?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Người nào dưới đây được ghi tên vào danh sách cử tri?",
    "answer": "Người vừa mù, vừa câm, vừa điếc."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Bỏ phiếu qua đại cử tri."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền thành lập Tổ bầu cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân cấp xã."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Trong việc lập danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội, hiệp thương lần 1 nhằm mục đích gì?",
    "answer": "Để thỏa thuận về cơ cấu, thành phần, số lượng đại biểu Quốc hội được bầu."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp ghi nhận quyền con người thế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1959 có đặc điểm gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 2013 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1946 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Có 1 Đảng cộng sản tồn tại duy nhất."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1946 có những đặc điểm gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam mới được thành lập."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận việc xây dựng nền kinh tế theo mô hình XHCN ở Xô Viết"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận các thành phần kinh tế đều bình đẳng."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định nhà nước ta theo hình thức chính thể quân chủ, hình thức cấu trúc nhà nước đơn nhất;"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1946 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nhân dân thực hiện quyền quyết định những việc quan trọng nhất của đất nước, những công việc khác được trao cho Nghị viện nhân dân và Hội đồng nhân dân là cơ quan đại diện của nhân dân quyết định."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung của quyền bình đẳng gồm những gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Viện kiểm sát nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan thực hành quyền công tố."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Ủy ban hành chính."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Vị trí pháp lý của Quốc hội được quy định tại Điều nào trong Hiến pháp 2013 ?",
    "answer": "69"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Nghị viện."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, chức vụ nào dưới đây không do Quốc hội bầu?",
    "answer": "Các ủy viên Ủy ban của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, nhận định nào dưới đây về vị trí pháp lý của Quốc hội là không đúng?",
    "answer": "Quốc hội là cơ quan tư pháp cao nhất."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về đối tượng hưởng quyền, thì đối tượng hưởng quyền con người rộng hơn đối tượng được hưởng quyền công dân."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Quyền con người được bảo vệ bằng cơ chế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây một đứa trẻ được sinh ra có mẹ là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do ngôn luận dưới đây là đúng?",
    "answer": "Là quyền tự do tiếp nhận và thể hiện ý chí, quan điểm thông qua các hình thức khác nhau nhưng không được chống lại đường lối của Đảng và chính sách, pháp luật của Nhà nước; không được xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của cá nhân, tổ chức khác; không được xâm hại đến quốc phòng, an ninh, trật tự xã hội, đạo đức và truyền thống tốt đẹp của dân tộc."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bình đẳng trước pháp luật được hiểu thế nào đúng nhất?",
    "answer": "Trong những điều kiện như nhau, được hưởng sự đối xử của pháp luật như nhau, mà không có bất cứ sự phân biệt đối xử nào."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc bầu cử đòi hỏi mọi người có cơ hội ngang nhau trong bầu cử là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Trong việc lập danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội, hiệp thương lần 3 nhằm mục đích gì?",
    "answer": "Để chốt danh sách chính thức ứng cử viên."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Bầu cử qua nhiều vòng."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền thành lập Ban bầu cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân tỉnh."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm tổ chức Hội nghị hiệp thương lần 1?",
    "answer": "Mặt trận tổ quốc."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp Việt Nam có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Hiến pháp thành văn."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp giới hạn quyền lực của các cơ quan nhà nước bằng cách nào?",
    "answer": "Ghi nhận các quyền tối đa, nghĩa vụ tối thiểu của các cơ quan nhà nước."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp đầu tiên xuất hiện trên thế giới có đặc điểm gì?",
    "answer": "Xuất hiện gắn liền với cuộc cách mạng tư sản."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Việc áp dụng dập khuôn, máy móc mô hình CNXH ở Xô Viết vào Việt Nam đạt được thành công rực rỡ."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả hai miền Nam, Bắc vừa thống nhất."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Thừa nhận sự tồn tại của nhiều Đảng phái khác nhau."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1946 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1946 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nhân dân trao tất cả quyền lực cho Nghị viện nhân dân và Hội đồng nhân dân thực hiện."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận nền kinh tế chỉ có hai thành phần: kinh tế quốc doanh và kinh tế tập thể;"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "độ kinh tế theo Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Mục đích phát triển kinh tế nhằm thỏa mãn nhu cầu vật chất và tinh thần cho mọi người;"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Là một văn bản quy định về chính trị."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây đứa trẻ sinh ra có quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cha là người không quốc tịch, mẹ là người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Thực hiện quyền công tố và kiểm sát đối với hoạt động tư pháp."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Nghị viện nhân dân."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng bộ trưởng."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Xét xử các vụ án."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không áp dụng nguyên tắc tổ chức nào dưới đây?",
    "answer": "Nguyên tắc tam quyền phân lập"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không có các chức danh nào dưới đây?",
    "answer": "Vua."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về đối tượng hưởng quyền, thì đối tượng hưởng quyền con người rộng hơn đối tượng được hưởng quyền công dân."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Nếu xét theo lĩnh vực điều chỉnh, quyền con người gồm các nhóm quyền gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do kinh doanh dưới đây là đúng?",
    "answer": "Quyền tự do kinh doanh được hiểu là được quyền tự quyết định, thực hiện các công việc trong kinh doanh nhưng phải tuân thủ các quy định của pháp luật và không được thực hiện các điều pháp luật cấm; không được lợi dụng quyền tự do của mình xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của người khác; không được xâm phạm quốc phòng, an ninh, trật tự, an toàn xã hội;"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung của quyền bình đẳng gồm những gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan niệm của Việt Nam, quyền con người là gì?",
    "answer": "Quyền con người là các quyền tự nhiên, vốn có và khách quan của con người được pháp luật ghi nhận và bảo vệ."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Tổ bầu cử có trách nhiệm gì?",
    "answer": "Phụ trách việc tổ chức bầu cử tại Khu vực bỏ phiếu."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Trong việc lập danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội, hiệp thương lần 2 nhằm mục đích gì?",
    "answer": "Để lân danh sách sơ bộ ứng cử viên."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Thời gian bỏ phiếu được quy định như thế nào?",
    "answer": "Bắt đầu từ 7 giờ sáng đến 7 giờ tối. Tùy tình hình địa phương, Tổ bầu cử có thể quyết định cho bắt đầu sớm hơn nhưng không được trước 5 giờ sáng hoặc kết thúc muộn hơn nhưng không được quá 10 giờ đêm."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm lập danh sách cử tri bầu đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Thông thường do UBND xã lập."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm niêm yết danh sách cử tri bầu đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân xã.."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Ngày bầu cử do Cơ quan nào sau đây ấn định và công bố?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất giai cấp của Hiến pháp được thể hiện như thế nào?",
    "answer": "Bảo vệ quyền lợi của mọi người ở những mức độ khác nhau, tùy theo vị trí giai cấp của họ trong xã hội;"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất giai cấp của Hiến pháp được thể hiện như thế nào?",
    "answer": "Hiến pháp thể hiện ý chí của giai cấp thống trị, bảo vệ địa vị, quyền lợi của giai cấp thống trị trong xã hội;"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp được coi là luật gốc, được hiểu như thế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp có tính nhân bản được hiểu như thế nào?",
    "answer": "Hiến pháp ghi nhận và bảo vệ các quyền cơ bản của con người;"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Tiếp tục kháng chiến chống Mỹ ở miền Nam."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp cổ điển có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nội dung quy định nhiều về tổ chức nhà nước, ít các quyền tự do, dân chủ."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Gồm tổng hợp tất cả các QPPL điều chỉnh các quan hệ chính trị cơ bản nhất."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Phát triển nền kinh tế thị trường hàng hóa nhiều thành phần"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Quốc hội có quyền lập Hiến và quyết định những công việc quan trọng nhất của đất nước."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1946 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định tất cả quyền bính trong nước tập trung vào Nghị viện nhân dân."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1946 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định nhà nước Việt Nam dân chủ cộng hoà là nhà nước do nhân dân lập ra, hình thức chính thể cộng hoà, hình thức cấu trúc là nhà nước đơn nhất."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào để đứa trẻ sinh ra có cha là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, chức vụ nào dưới đây không do Quốc hội bầu?",
    "answer": "Đại biểu Quốc hội."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Vị trí pháp lý của Quốc hội được quy định tại Điều nào trong Hiến pháp 2013 ?",
    "answer": "69"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Ủy ban hành chính."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Ủy ban nhân dân là không đúng?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân do Chính phủ bầu ra."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Nghị viện nhân dân."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, chức vụ nào dưới đây không do Quốc hội bầu?",
    "answer": "Các ủy viên Ủy ban của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về phạm vi của quyền, công dân có phạm vi quyền rộng hơn so với quyền con người."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể nào có trách nhiệm bảo vệ quyền con người?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do kinh doanh dưới đây là đúng?",
    "answer": "Quyền tự do kinh doanh được hiểu là được quyền tự quyết định, thực hiện các công việc trong kinh doanh nhưng phải tuân thủ các quy định của pháp luật và không được thực hiện các điều pháp luật cấm; không được lợi dụng quyền tự do của mình xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của người khác; không được xâm phạm quốc phòng, an ninh, trật tự, an toàn xã hội;"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây một đứa trẻ được sinh ra có mẹ là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Quyền con người được bảo vệ bằng cơ chế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp cử tri ốm đau, già yếu, tàn tật không thể đến phòng bỏ phiếu thì việc bỏ phiếu được tiến hành như thế nào.",
    "answer": "Tổ bầu cử mang hòm phiếu phụ và phiếu bầu đến chỗ ở của cử tri để cử tri nhận phiếu và bầu."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền ấn định và công bố số đơn vị bầu cử, danh sách các đơn vị và số đại biểu của mỗi đơn vị bầu cử đại biểu Quốc hội ?",
    "answer": "Hội đồng bầu cử quốc gia."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc bầu cử đòi hỏi mọi người có cơ hội ngang nhau trong bầu cử là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Thời gian bỏ phiếu được quy định như thế nào?",
    "answer": "Bắt đầu từ 7 giờ sáng đến 7 giờ tối. Tùy tình hình địa phương, Tổ bầu cử có thể quyết định cho bắt đầu sớm hơn nhưng không được trước 5 giờ sáng hoặc kết thúc muộn hơn nhưng không được quá 10 giờ đêm."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Danh sách cử tri do cơ quan nào lập?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân xã, phường, thị trấn lập theo khu vực bỏ phiếu."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền điều chỉnh đối với kết quả hiệp thương lần 2 về cơ cấu, thành phần, số lượng đại biểu Quốc hội được bầu?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Liên bang Xô Viết và các nước XHCN ở đông Âu vừa mới được thành lập."
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Sau thắng lợi hoàn toàn của cuộc cách mạng tư sản, Hiến pháp ra đời không nhằm mục đích nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận việc tổ chức một nhà nước kiểu mới có vua, nhưng quyền lực của vua bị hạn chế."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Thực hiện cuộc cách mạng triệt để theo mô hình CNXH ở Xô Viết."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 1992 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Việc áp dụng dập khuôn, máy móc mô hình CNXH ở Xô Viết vào Việt Nam không đạt được thành công như mong muốn."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp ra đời khi cuộc cách mạng tư sản không dành được thắng lợi hoàn toàn nhằm mục đích gì?",
    "answer": "Ghi nhận việc hạn chế quyền của nhà vua."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp Việt Nam có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Hiến pháp cương tính."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận việc xây dựng nền kinh tế thị trường hàng hóa nhiều thành phần;"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận nền kinh tế nhiều thành phần, thành phần kinh tế quốc doanh được ưu tiên phát triển;"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1946 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận quyền tư hữu đối với tài sản;"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 2013 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Quốc hội không còn là cơ quan duy nhất có quyền lập Hiến và tự quyết định những công việc quan trọng nhất của đất nước."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Là một văn bản pháp luật"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Tất cả quyền lực nhà nước thuộc về Quốc hội;"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung của quyền bình đẳng gồm những gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Tòa án nhân dân có vị trí là là:",
    "answer": "Cơ quan tư pháp."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền của Quốc hội được quy định tại Điều nào trong Hiến pháp 2013 ?",
    "answer": "70."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không có các chức danh nào dưới đây?",
    "answer": "Tổng thống."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng nhà nước."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Thực hiện quyền công tố và kiểm sát đối với hoạt động tư pháp."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Nghị viện."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể nào có trách nhiệm bảo vệ quyền con người?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về đối tượng hưởng quyền, thì đối tượng hưởng quyền con người rộng hơn đối tượng được hưởng quyền công dân."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây đứa trẻ sinh ra có quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cha là người không quốc tịch, mẹ là người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Nếu xét theo lĩnh vực điều chỉnh, quyền con người gồm các nhóm quyền gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào để đứa trẻ sinh ra có cha là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp cử tri ốm đau, già yếu, tàn tật không thể đến phòng bỏ phiếu thì việc bỏ phiếu được tiến hành như thế nào.",
    "answer": "Tổ bầu cử mang hòm phiếu phụ và phiếu bầu đến chỗ ở của cử tri để cử tri nhận phiếu và bầu."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về việc bỏ phiếu tại các khu vực bỏ phiếu dưới đây là đúng?",
    "answer": "Tất cả các khu vực bỏ phiếu đều tiến hành trong cùng một ngày, trừ một số khu vực đặc biệt được quyết định bỏ phiếu trước."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Tổng số đại biểu Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam theo quy định của Luật Bầu cử đại biểu Quốc hội là bao nhiêu?",
    "answer": "Tối đa không quá 500 đại biểu."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Ngày bầu cử do Cơ quan nào sau đây ấn định và công bố?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1946 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Các đảng phái thống nhất lựa chọn xây dựng kiểu nhà nước XHCN."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Miền Nam do quân cách mạng quản lý và lựa chọn xây dựng CNXH."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Chỉ áp dụng CNXH trên phạm vi miền Bắc ở mức độ hạn chế."
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân chính dẫn đến Hiến pháp tư sản bị rơi vào giai đoạn khủng hoảng là gì?",
    "answer": "Do xuất hiện Hiến pháp XHCN và Hiến pháp XHCN trao nhiều quyền lợi hơn cho người dân lao động."
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Quyền, nghĩa vụ của công dân được quy định trong Hiến pháp như thế nào?",
    "answer": "Ghi nhận các quyền tối thiểu, nghĩa vụ tối đa của các công dân."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Thực hiện chủ trương áp dụng triệt để mô hình XHCN ở Xô Viết."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Gồm tổng hợp tất cả các QPPL điều chỉnh các quan hệ kinh tế cơ bản nhất."
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Các thành phần kinh tế đều bình đẳng;"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Thừa nhận nhiều đảng trong hệ thống chính trị."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Mục đích phát triển kinh tế nhằm nâng cao đời sống vật chất và tinh thần cho mọi người;"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 2013 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan niệm của Việt Nam, quyền con người là gì?",
    "answer": "Quyền con người là các quyền tự nhiên, vốn có và khách quan của con người được pháp luật ghi nhận và bảo vệ."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Xét xử các vụ án."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, nhận định nào dưới đây về vị trí pháp lý của Quốc hội là không đúng?",
    "answer": "Quốc hội là cơ quan xét xử cao nhất của nước cộng hòa XHCN Việt Nam."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Thành viên Chính phủ không bao gồm chức danh nào dưới đây ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Viện công tố."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước trong Hiến pháp nào dưới đây không chịu ảnh hưởng của bộ máy nhà nước Xô Viết?",
    "answer": "Hiến pháp 1946."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Vị trí pháp lý của Quốc hội được quy định tại Điều nào trong Hiến pháp 2013 ?",
    "answer": "69"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về phạm vi của quyền, công dân có phạm vi quyền rộng hơn so với quyền con người."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bình đẳng trước pháp luật được hiểu thế nào đúng nhất?",
    "answer": "Trong những điều kiện như nhau, được hưởng sự đối xử của pháp luật như nhau, mà không có bất cứ sự phân biệt đối xử nào."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do ngôn luận dưới đây là đúng?",
    "answer": "Là quyền tự do tiếp nhận và thể hiện ý chí, quan điểm thông qua các hình thức khác nhau nhưng không được chống lại đường lối của Đảng và chính sách, pháp luật của Nhà nước; không được xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của cá nhân, tổ chức khác; không được xâm hại đến quốc phòng, an ninh, trật tự xã hội, đạo đức và truyền thống tốt đẹp của dân tộc."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do kinh doanh dưới đây là đúng?",
    "answer": "Quyền tự do kinh doanh được hiểu là được quyền tự quyết định, thực hiện các công việc trong kinh doanh nhưng phải tuân thủ các quy định của pháp luật và không được thực hiện các điều pháp luật cấm; không được lợi dụng quyền tự do của mình xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của người khác; không được xâm phạm quốc phòng, an ninh, trật tự, an toàn xã hội;"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Quyền con người được bảo vệ bằng cơ chế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm lập danh sách cử tri bầu đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Thông thường do UBND xã lập."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm tổ chức Hội nghị hiệp thương lần 3?",
    "answer": "Mặt trận tổ quốc."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc bầu cử đòi hỏi việc cử tri bầu hoặc không bầu ai, không ai biết là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc bỏ phiếu kín."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền điều chỉnh đối với kết quả hiệp thương lần 1 về cơ cấu, thành phần, số lượng đại biểu Quốc hội được bầu?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Biểu quyết theo đa số."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Người nào dưới đây được ghi tên vào danh sách cử tri?",
    "answer": "Người vừa mù, vừa câm, vừa điếc."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp Việt Nam có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sau khi xuất hiện Hiến pháp XHCN, Hiến pháp tư sản phải nhanh chóng có sự điều chỉnh?",
    "answer": "Do các nước tư sản muốn nhanh chóng thoát khỏi khủng hoảng."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc cách mạng tư sản có đặc điểm gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp tư sản có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "LHP.B1.034: Hiến pháp XHCN không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Về tính giai cấp, ưu tiên bảo vệ địa vị và quyền lợi cho giai cấp tư sản."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Thực hiện việc xây dựng CNXH trên phạm vi cả nước theo mô hình Xô Viết."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Thừa nhận nhiều đảng trong hệ thống chính trị."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Tất cả quyền lực nhà nước thuộc về Quốc hội;"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận nền kinh tế có nhiều thành phần;"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Áp dụng chưa triệt để mô hình kinh tế XHCN ở Xô Viết, khi cho phép các nhà tư sản dân tộc, người lao động riêng lẻ tham gia hoạt động trong nền kinh tế;"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về đối tượng hưởng quyền, thì đối tượng hưởng quyền con người rộng hơn đối tượng được hưởng quyền công dân."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có dạng hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": "Phiên họp thường kỳ hàng tháng của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng nhà nước."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Hội đồng nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Hội đồng nhân dân là cơ quan do nhân dân cả nước bầu ra."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Quyền xét xử tối cao."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không có quyền biểu quyết trong phiên họp thường kỳ của Chính phủ ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, nhận định nào dưới đây về vị trí pháp lý của Quốc hội là không đúng?",
    "answer": "Quốc hội là cơ quan tư pháp cao nhất."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bình đẳng trước pháp luật được hiểu thế nào đúng nhất?",
    "answer": "Trong những điều kiện như nhau, được hưởng sự đối xử của pháp luật như nhau, mà không có bất cứ sự phân biệt đối xử nào."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào về Quyền tự do ngôn luận dưới đây là đúng?",
    "answer": "Là quyền tự do tiếp nhận và thể hiện ý chí, quan điểm thông qua các hình thức khác nhau nhưng không được chống lại đường lối của Đảng và chính sách, pháp luật của Nhà nước; không được xâm hại đến lợi ích quốc gia, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của cá nhân, tổ chức khác; không được xâm hại đến quốc phòng, an ninh, trật tự xã hội, đạo đức và truyền thống tốt đẹp của dân tộc."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây đứa trẻ sinh ra có quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cha là người không quốc tịch, mẹ là người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây một đứa trẻ được sinh ra có mẹ là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về phạm vi của quyền, công dân có phạm vi quyền rộng hơn so với quyền con người."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Bỏ phiếu qua hệ thống mạng điện tử."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Bầu cử qua nhiều vòng."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không được ghi tên vào danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không được ghi tên vào danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc bầu cử đòi hỏi có hầu hết mọi người tham gia là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc phổ thông."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội không được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Bỏ phiếu qua đại cử tri."
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Đất nước vừa trải qua cuộc kháng chiến chống Pháp."
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": false,
    "question": "Việt Nam đã có các bản Hiến pháp nào?",
    "answer": "Hiến pháp 1946, 1959, 1980, 1992, 2013."
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp Việt Nam có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Hiến pháp XHCN."
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp bất thành văn có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Hiến pháp thừa nhận và áp dụng các quy tắc xử sự trong tập quán chính trị, truyền thống, án lệ của quốc gia đó."
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả hai miền Nam, Bắc vừa được thống nhất."
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Quân cách mạng tiếp quản miền Bắc, xây dựng CNXH trên địa bàn này."
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Là một chế định của ngành luật Hiến pháp;"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Áp dụng phương pháp quản lý nền kinh tế bằng kế hoạch hóa tập trung."
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận việc xây dựng nền kinh tế theo mô hình XHCN ở Xô Viết;"
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1980 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Khẳng định tất cả quyền lực thuộc về Quốc hội;"
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 1992 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền lực nhà nước thuộc về nhân dân. Nhân dân thực hiện quyền lực trực tiếp đối với một số công việc nhất định, và thực hiện gián tiếp quyền lực thông qua các cơ quan đại diện của mình là Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp;"
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung của quyền bình đẳng gồm những gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng bộ trưởng."
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, phương án nào dưới đây không phải là sự thể hiện tính quyền lực nhà nước cao nhất của Quốc hội?",
    "answer": "Trực tiếp lãnh đạo các Bộ, cơ quan ngang Bộ, cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Viện kiểm sát nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan thực hành quyền công tố."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Hội đồng Chính phủ."
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không áp dụng nguyên tắc tổ chức nào dưới đây?",
    "answer": "Nguyên tắc tam quyền phân lập."
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước ta theo Hiến pháp 2013 không có cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "Kế toán nhà nước."
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào để đứa trẻ sinh ra có cha là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể nào có trách nhiệm bảo vệ quyền con người?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": false,
    "question": "Nếu xét theo lĩnh vực điều chỉnh, quyền con người gồm các nhóm quyền gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan niệm của Việt Nam, quyền con người là gì?",
    "answer": "Quyền con người là các quyền tự nhiên, vốn có và khách quan của con người được pháp luật ghi nhận và bảo vệ."
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về đối tượng hưởng quyền, thì đối tượng hưởng quyền con người rộng hơn đối tượng được hưởng quyền công dân."
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": false,
    "question": "Bầu cử thêm đại biểu Quốc hội do cơ quan, tổ chức nào có thẩm quyền quyết định ?",
    "answer": "Hội đồng bầu cử quốc gia."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào dưới đây có quyền dự kiến về cơ cấu thành phần, số lượng ĐBQH được bầu của cơ quan, tổ chức, đơn vị ở trung ương và ở địa phương?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền thành lập Ban bầu cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân tỉnh."
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": false,
    "question": "Trong việc lập danh sách ứng cử đại biểu Quốc hội, hiệp thương lần 3 nhằm mục đích gì?",
    "answer": "Để chốt danh sách chính thức ứng cử viên."
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm niêm yết danh sách cử tri bầu đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân xã.."
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": false,
    "question": "Ngày bầu cử là ngày nào?",
    "answer": "Ngày bầu cử phải là ngày Chủ nhật và được công bố chậm nhất là 115 ngày trước ngày bầu cử."
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh ban hành Hiến pháp 1946 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Có nhiều đảng phái khác nhau tồn tại, thống nhất không lựa chọn xây dựng kiểu nhà nước XHCN."
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp hiện đại không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Nội dung quy định nhiều về tổ chức nhà nước, ít các quyền tự do, dân chủ."
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp có bản chất nào dưới đây?",
    "answer": "Luôn có cả bản chất giai cấp và bản chất xã hội"
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sau sụp đổ của Liên Xô và các nước XHCN ở đông Âu, các nước XHCN còn lại phải tìm cách sửa đổi Hiến pháp?",
    "answer": "Để đất nước tồn tại và phát triển được."
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 1992 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": false,
    "question": "Bối cảnh xây dựng Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Các nước XHCN ở đông Âu thực hiện việc đổi mới thành công."
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1980 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận quyền tư hữu đối với tư liệu sản xuất trong xã hội;"
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1992 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Ghi nhận nền kinh tế chỉ có hai thành phần: kinh tế quốc doanh và kinh tế tập thể;"
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Không thừa nhận tư hữu đối với tư liệu sản xuất;"
  },
  {
    "id": 341,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ kinh tế theo Hiến pháp 1959 có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 342,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ chính trị trong Hiến pháp 2013 không có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": "Thừa nhận nhiều đảng trong hệ thống chính trị."
  },
  {
    "id": 343,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng?",
    "answer": "Nếu xét về phạm vi của quyền, công dân có phạm vi quyền rộng hơn so với quyền con người."
  },
  {
    "id": 344,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, nhận định nào dưới đây về vị trí pháp lý của Quốc hội là không đúng?",
    "answer": "Quốc hội là cơ quan hành chính nhà nước cao nhất."
  },
  {
    "id": 345,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Giám sát tối cao đối với các cơ quan nhà nước."
  },
  {
    "id": 346,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có dạng hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": "Phiên họp thường kỳ hàng tháng của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 347,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không có các chức danh nào dưới đây?",
    "answer": "Vua."
  },
  {
    "id": 348,
    "premium": false,
    "question": "Thành viên Chính phủ không bao gồm chức danh nào dưới đây ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 349,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hiến pháp 2013, Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Quyền xét xử tối cao."
  },
  {
    "id": 350,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể nào có trách nhiệm bảo vệ quyền con người?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 351,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bình đẳng trước pháp luật được hiểu thế nào đúng nhất?",
    "answer": "Trong những điều kiện như nhau, được hưởng sự đối xử của pháp luật như nhau, mà không có bất cứ sự phân biệt đối xử nào."
  },
  {
    "id": 352,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây một đứa trẻ được sinh ra có mẹ là người Việt Nam được mang quốc tịch Việt Nam?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 353,
    "premium": false,
    "question": "Quyền con người được bảo vệ bằng cơ chế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 354,
    "premium": false,
    "question": "Nếu xét theo lĩnh vực điều chỉnh, quyền con người gồm các nhóm quyền gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 355,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào dưới đây có quyền Thành lập Ủy ban bầu cử ĐBQH ?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh."
  },
  {
    "id": 356,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền ấn định và công bố số đơn vị bầu cử, danh sách các đơn vị và số đại biểu của mỗi đơn vị bầu cử đại biểu Quốc hội ?",
    "answer": "Hội đồng bầu cử quốc gia."
  },
  {
    "id": 357,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có quyền thành lập Tổ bầu cử đại biểu Quốc hội?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân cấp xã."
  },
  {
    "id": 358,
    "premium": false,
    "question": "Việc bầu cử đại biểu Quốc hội được tiến hành theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 359,
    "premium": false,
    "question": "Tổ bầu cử có trách nhiệm gì?",
    "answer": "Phụ trách việc tổ chức bầu cử tại Khu vực bỏ phiếu."
  },
  {
    "id": 360,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức nào có trách nhiệm tổ chức Hội nghị hiệp thương lần 1?",
    "answer": "Mặt trận tổ quốc."
  }
]